CK2 中字軍之王II (遊戲界Game of Thrones) 大特價 $120 就有齊所有DLC

係humble bundle買$120就有齊所有DLC steam key 黎

我話CK2呢隻game係遊戲界Game of Thrones 咁究竟呢隻game係玩咩嘅呢

最簡單黎介紹, CK2就好係權力遊戲咁, 你可以透過戰爭, 暗殺, 政治婚姻, 格鬥, 宗教等等各種手段去擴大自己家族嘅勢力, 就好似中世紀嘅時候咁.

ck2同其他P社game最大嘅唔同就係佢其實係一隻 RPG 戰略game, 咩叫 RPG 戰略game呢?

玩家操控嘅並唔係一個國家, 而係一個人. 遊戲入面每個NPC人物都係獨立嘅個體, NPC同NPC之間有互動, NPC同玩家之間又有互動. 玩家唔可以好似其他戰略game咁任意控制所有野, 遊戲進程有時會不似預期.

玩家要係處理人際關係嘅同時管理自己嘅國家

人物篇:
呢個係我控制嘅人物 有個星星嘅呢位阿伯(呢位係歷史人物黎 遊戲入面有好多真實嘅歷史人物)

遊戲入面每個人物都有自己嘅各種特徵, 包括年齡, 宗教, 文化, 能力值(紅圈), 繼承人, 主君 各樣因素都會影響到遊戲進程.

例如呢位阿伯已經62歲 好快就會拜拜
如果呢個人物死左 咁玩家就會控制阿伯嘅繼承人 (子女 兄弟 家族成員)
如果無繼承人 咁就會直接game over 所以呢隻game最重要就係娶老婆娶妾侍 好彩呢個阿伯生左一打子女

而你娶點樣嘅老婆都有影響 例如依家有兩個女人俾你揀

一個係天材 如果你娶左佢 生嘅子女就有機會係天材 所有能力+5 但係佢係平民出身 如果你娶佢 就唔符合中世紀講求嘅門當戶對 會扣榮譽值(prestige) 會減少其他人對你嘅意見值(opinion)

另一個就係鄰國嘅公主 你嘅鄰國好強大 你驚佢侵略你 你娶左公主咁就會同佢地有和約 咁就算呢位公主能力值好低 你或者都可以考慮呢門政治婚姻
而且萬一鄰國因為任何原因 (疾病 暗殺) 絕嗣 無人繼承 你老婆咁啱繼承左王位, 你地嘅仔係你老婆死後就會繼承佢嘅王位 到你依家嘅人物死左 你就會同時控制晒兩個國家.

所以CK2雖然係戰略game 但軍事力量並唔係擴張勢力嘅唯一方法

而且生多啲子女係有好處嘅 因為CK2有好多唔同嘅機制同隨機事件

例如:
疾病 遊戲入面就好似真實嘅中世紀歷史咁有黑死病 如果你唔好彩死全家直接game over

比武 NPC同NPC之間有互動 如果有NPC溝左你個仔嘅老婆 (你都可以溝人老婆) 你個仔可能會同俾綠帽佢帶嘅人比武 如果佢唔好彩死左 你又無人繼承 又game over

但唔好以為仔女多 確保到有人繼承就係一定好事 視乎繼承法律同國內嘅情況 有機會導致國家嘅分裂同內戰

以下就同大家講下 繼承同法律

法律篇:
最重要嘅法律就係繼承法 繼承法分性別同繼承方式兩方面

性別方面有三種
僅有男性, 男性優先, 男女平等

係僅有男性嘅法律下 你嘅女係唔可以做你嘅繼承人
所以如果你好似呢位人兄咁:

咁多個老婆同妾侍竟然生左九個女 一個仔都無 又可以準備game over

如果你係歐洲國家 你都可以更改法律 變為男性優先 如果無男繼承人 女人都可以繼承
但因為以前嘅時代始終都係女性地位低 如果你玩緊女角 其他人會對你有意見值(opinion)嘅penalty. 意見值係好重要嘅遊戲機制 日後再講.

另外如果你玩緊嘅唔係封建體制嘅人物 而係穆斯林或者遊牧國家 咁你連更改性別繼承法嘅機會都冇 就算你有一打女 冇仔嘅話又可以準備game over

參考下歐洲嘅薩利克法

薩利克法引起左好多對繼承權力嘅爭議 會引起戰爭 係遊戲入面都一樣 如果你依家生左好多仔女 呢啲仔女經過好多代之後就會變成旁系家族 佢地有機會會出兵打你 特別係當你玩緊女角嘅時候

繼承方式
一般分gavelkind同primogeniture兩種
primogeniture即係長仔繼承全部封地

gavelkind就即係諸仔平分
舉個例子如果你依家嘅人物係矮子丕平

你有兩個王國封號 有兩個仔 咁你死左 國家就會平分
你原本嘅人物控制緊兩個國家 你一死 你玩緊嘅人物就變左查理曼
但呢個時候你就只係控制緊原來嘅一半領土

同樣地係歷史上查理曼原本一個人控制緊一個大帝國 死左之後就一分為三 呢個情況係CK2入面亦會發生 如果管理不善 玩家嘅勢力就會越分越細

以上兩種繼承方式係封建特別係歐洲嘅繼承方式
CK2入面有唔同嘅宗教 文化 政治體制
如果玩緊回教 佛教 道教 同 遊牧民族 你可以指定繼承人

最後要講嘅就係選舉嘅繼承方式 特別係神聖羅馬帝國嘅選舉
神聖羅馬帝國嘅皇帝係選舉選出黎而唔係家族繼承

如果你同國內嘅諸侯關係好 佢地對你嘅意見值 (opinion) 高 咁就算你本來係公爵 就算你同原本嘅皇帝唔係同一家族 你都有機會被選為皇帝
如果你做左皇帝之後做嘅野令諸侯好不滿 咁諸侯就唔會支持你嘅人選 當你個仔繼承時就會打回原形 由皇帝變返公爵

係呢到就講到CK2其中最重要嘅遊戲機制 意見值 (opinion)

係CK2入面 每一個人物對其他所有人物都有一個opinion嘅數值

你嘅主君對你opinion好差 佢對你不滿 佢會揾理由黎褫奪你嘅封土

相反佢可能會將多餘嘅領地賜俾你

你嘅臣屬對你opinion好差 佢地就可能會加入對你嘅暗殺計劃 又或者打仗嘅時候唔出兵或者出好少兵幫你 又或者佢地會成立派系faction

faction嘅作用可以係為左增加貴族同議會嘅權力

議會權力表列

當議會嘅權力去到極盡 國王或皇帝無論做任何野 包括對外宣戰 褫奪封號 監禁臣下 賜予封號 處死囚犯 全部都要得到議會嘅同意 呢個時候玩家就只係一個傀儡 國家所有權力都掌握係NPC手上 玩家就更加要同臣下打好關係 令佢地支持你嘅決定

faction 亦可以要求獨立

要求減稅

要求你退位 直接揾另一個人做國王

只要你唔同意 佢地就會開戰打你

其他國家嘅人肯唔肯同你結盟 或者行政治婚姻 亦都取決於佢地對你嘅opinion

隻game好正，但無中文有少少卻步，上網又搵唔到繁中漢化

好耐之前限時免費領取封塵，見你講到咁得意down 嚟玩下先

咁正所有dlc?

所有expansion
graphics pack嗰啲唔影響遊戲體驗

驚英文太難 影響遊戲體驗

steamworkshop有漢化 但得簡體

可惜我已經買左大部分dl真心抵

上面講到意見值(opinion) 咁重要 咁究竟有咩會影響意見值呢?

個人方面

紅圈由上至下 18外交 41武力 15財政 13計謀 13智力
第一樣外力能力值越高 就會增加意見值
其餘武力影響兵力
財政影響領土上限
計謀影響例如暗殺嘅成敗 以及有冇機會發現其他人對你嘅暗殺計劃
智力影響信仰值 同宗教相關

個人除左能力 仲有trait特徵 以及宗教 文化等因素
例如天主教話有七宗罪 CK2入面就分別有七宗罪同七大善
仲有野心 公正 勇敢 怯懦 等等 呢啲trait除左會增減你嘅能力值 就會影響其他人對你嘅意見值

如果你有公正 勇敢 你嘅臣下對你就會意見較好
相反如果你嘅臣下有野心呢個trait 佢就更容易對你不滿

例如我嘅鄰居東法蘭西嘅國王對我嘅opinion係-55
呢-55入面有加加減減 例如佢係天主教 我係日耳曼原始宗教 我係infidel異教徒 所以減左19 我地兩個都有ambitious野心呢個trait -5
而且佢以前有塊領土叫angria俾我打左落黎所以-25 加上佢有野心呢個trait 佢想攞返失去嘅領土再-25

其他因素仲包括如果你殺左某人嘅親屬
又或者暗殺成功但俾人發現你係幕後黑手會扣opinion
你勾人老婆被發現 咁人地又會憎你

寫得好有心推一推表示支持

利申: 隻game所有DLC都係discount買, 但都可能已經花左差唔多一千HKD EU4 都係

可唔可以講多啲一開頭有咩可以搞
利申：新手

新手咁我最好講解下個介面

呢到係成張地圖
左邊西歐 北非 經中東中亞 到右邊 遼 西夏 印度

所有國家除左神職人員 政體係theocracy 唔可以玩 只要有相關dlc就咩國家都可以玩

左上圓圈有粒星嘅就係你

你最緊要嘅數值 包括 年紀 兵力 國庫 家族 都可以係到揾到

年紀下面有兩個圓圈分別係抱負同生活興趣
抱負係你可以達成嘅目標
生活興趣係你可以揀啲bonus 或者係特別事件
例如 family focus 生仔機會就大啲
seduction 就可以勾人老婆

遊戲其實會俾提示你話知有咩可以做 或者有咩要留意
呢啲就係alert

你每個alert都禁下 佢會話你知

例如有咩臣下你可以合理囚禁佢 (通常係因為你發現左佢有咩陰謀)
又例如依家繼承方式係諸子平分 佢話話你知你依家個人物死左國家會分裂
又例如我依家呢個丑角色咁 係未成年 要揾監護人

監護人係好重要嘅 監護人能力值越高 啲細路教出黎能力就會越高
要留意每個角色都有educational trait 按外交 武力 財政 計謀 智力分五類
每類有四級
五類你只會有一類嘅trait 通常係跟監護人嘅trait
另外監護人有機會改變細路嘅文化同宗教

多謝巴打，啱啱開game佢建議我玩教學先，然後我喺一位Loen既領主，然後就無講下一步要做咩

可惜呢排真係無心機鑽研

紅圈內係國家嘅不同方面

由左至右分別係
內閣議會 f3

呢到有你五個大臣 佢地分別有四粒掣係你可以派佢地去做嘅任務

chancellor 內閣大臣 主管外交 佢最重要嘅任務就係fabricate claim 幫你偽做claim主張 等你可以出兵打人 呢點我會再詳細講

marshal 總兵

steward 財政大臣

spymaster 情報總管 主要用黎偷科技 記住揀個忠誠度高嘅 如果唔係佢想暗殺你就必死無疑

court chaplin 神長

原來佢個 tutorial 咁廢

唔似日式遊戲咁有晒箭咀教你點做點做，睇嚟要慢慢查字典咁玩

跟住係法律 hotkey F4

繼承法律 國王嘅權力 臣下嘅責任 議會嘅權力有幾大 都係呢到睇到同更改

科技 F5

冇咩好講 最重要係 legalism cultural tech 最底嗰個
legalism要 lv3 先可以開 primogeniture 長子繼承

軍事 F6

你嘅兵力主要有四種來源
1. 來自你親有領地嘅兵力 from demesne 呢種兵源你要俾upkeep 軍費
2. 你臣下出俾你嘅兵力 佢地對你opinion越高出得越多 呢種兵唔洗俾upkeep

記住封建制度下 啲人係逢打仗先會出現 唔會有常備軍
所以只有當你宣戰之後先可以 raise levies 徵兵

3. retinues 就係常備軍 但你要比少少upkeep 而且有上限 通常佔好少比例
4. mercenary 僱佣兵 有錢就請得 但如果你國庫空左無錢俾 佢地會打返你轉頭

EU4 個教學好好多 有箭咀

記得關死神dlc

Intrigue 謀計 及 決策 F7

上半部分係決策
有一系列決策可以揀 有啲係某文化 宗教 或政體獨有
其中人人都有嘅就係 recruit court physian 請宮廷醫師 智力越高越好
你病左就靠佢 唔係就會拜拜 其實都係睇 RNG 運氣 就算佢智力高過愛因斯坦你都有機會死

下邊就係計謀 可以 暗殺 revoke title 同 fabricate claim 三種

faction 派系 F8 上面講過

religion 宗教 F9

如果你係天主教徒 咁就唔好得罪 方丈 教宗
咁就唔好得罪教宗就會被excommunicate 絕罰 或者叫逐出教會

中世紀神權好大 呢位皇帝就係雪地罰企三日 先取消到絕罰令

當然都有例外 世俗權力都可以壓低神權
呢位皇帝就試過廢黜教宗 同用武力將自己嘅人選扶上教宗之位
(神聖羅馬帝國)

遊戲入面都一樣 教宗你絕罰 你都可以打佢

如果唔用武力 你都可以用錢同影響力將你嘅人選通過選舉做教宗

教宗每幾十年就會宣佈一次十字軍東征 所有天主教徒都可以參加 唔包東正教 東正教係under東羅馬帝國皇帝

中世紀亂倫模擬器

而家等緊umbra spherae大更新

可以特登亂倫，然後將自己有缺陷既仔女嫁到其他國家令人他既血統都受污染

基本上要有mod先得 除非你係唔知邊個教

呢個係組織 有啲係秘密 有啲係公開

唔同嘅組織有唔同野玩
公開: 修道會 比武club
秘密: 邪教組織 崇拜邪神嘅 有等別event 仲有hashashin 刺客組織
秘密宗教組織 例如你嘅主君係信伊斯蘭教 你信天主教 你可以扮信伊斯蘭教 等佢唔會唔鍾意你 你可以建立或加入秘密宗教組織 招攬其他人入你嘅宗教

唔駛架seduction focus就得
而家重有great work可以用private conversation令近親愛上你

太耐冇玩返 sorry巴打

唔緊要

呢隻驚已經玩左上千小時，基本上咩都試過

右上角

由左至右係 國庫 榮譽值 prestige 信仰piety 親有領地上限demesne size 臣屬上限 vassal limit

親有領地上限唔可以太多 過左會有penalty 臣屬會不滿 多左嘅封俾其他人 最好係自己家族嘅人

第一次玩隻驚開1066 新手村，跟住網上搵段教學片學住玩最快

右上紅圈係列表 你可以揀啲重要資訊列出黎 例如親有領土 軍隊

右下就係唔同嘅地圖 map mode

一入遊戲嗰陣你應該會見到咁樣 顯示地形嘅地圖

咁你就要禁W 呢個係政治地圖 顯示所有獨立嘅國家

其他重要嘅地圖有:
宗教地圖

政治體制地圖

文化地圖

係 其實睇youtube學得最快

P社入面最鍾意ck2
雖然會俾人話政治不正確
不過實況片裡面，我覺得大陸bilibili稚嫩的魔法師個不列顛統治者系列係比較好睇，當教學又得黎都幾好笑

格拉摩根

今次講下find character呢個功能

右下紅框入面有唔同功能
其中最有用嘅就係find character呢個功能 大概係箭矢嗰個位 或者禁 . 掣
多數鍵盤係shift左邊第二粒

用呢個find character你可以按你嘅需要 set啲條件 咁就可以揾到你想要嘅人物
例如揾老婆要揾個後生嘅 咁你禁下age 啲人物就會按年齡排
你想揾將領 揾武力高嘅人 咁就按武力排

lm

開頭玩嘅人可能唔明白咩叫 de jure
de jure 即係法理上或者義理上 相對就係de facto 事實上

如果簡單咁講 就好似中共成日話XXX係中國固有領土咁

係CK2入面所有county縣都有佢de jure所屬嘅duchy公國
所有duchy公國都有佢de jure所屬嘅kingdom王國
所有kingdom王國都有佢de jure所屬嘅empire帝國

例如 1066 年嘅法國

依家用緊嘅係de jure kingdom map mode 即係顯示所有kingdom嘅固有領土 係右下 map mode 可以揾到呢個功能

用返 realm mode

咁就顯示返所有獨立國家嘅領土 即係 de facto 嘅情況

由上面兩張圖你就睇到 英國國王征服者威廉霸佔左法國嘅固有領土 即係北法嘅諾曼第公國地區
咁呢個時候 法國國王對英國國王就有一個 Casus Belli 即係戰爭嘅藉口

呢CK2入面 你係唔可以無原無故就發動戰爭 你必須有一個理由先可以攻打其他國家 呢個理由就叫做 Casus Belli 簡稱CB
戰爭之後你可以攞到咩領土都唔係亂黎 而係你一開始用咩CB開戰就決定左

例如上面講左法國國王打英國國王嘅CB係收回法國嘅固有領土
咁贏左之法國國土只能夠收返嗰啲固有領土 唔可以因為贏左就霸埋英國

精神時光屋
試過玩到工都唔返

咁撚正

Dead未

依個mod仲用到架咩？

4月更新過一次

之前英國租左我地99年就係為左唔會De jure shift

有邊位領主啱第一次接觸p社＋ck2既新手

ck2無咩特別策略 唔會話邊個領主特別難玩 (除左拜占庭 啲手下日日叛變)
不過等級越高要控制嘅野就越多 所以一開始可以揾個伯爵或者公爵做下

多數都話愛爾蘭係新手島 雖然我唔鍾意玩愛爾蘭

建議你由基督教或者維京人做海盜開始玩 Germanic faith嗰啲
基督教可以試下1066年西班牙嗰到aragon castile leon
維京人就試下867年 大約係奧斯陸呢個位嘅haradlr fairhair 或者sweden

之後就穆斯林 印度 商人共和國 遊牧民族

點買

禁get the bundle
佢會叫你subscribe monthly plan remove左佢就得

裝個殘體字試下先

已入手

巴打識貨
利申：一出就玩到而家

特價就黎完 唔好錯過用120蚊就買到原本要過千先買得齊DLC嘅機會

paradox玩家真係無幾可，周圍既朋友淨係食雞，LOL，3A大作想傾計都難

留名

玩1067年 第一次十字軍就打拜占庭

岩岩學緊hoi4

會唔會有咩教學文睇？
買左幾年都唔太識玩
剩係知後代ge重要性
點樣儲兵發展唔太識

我最鍾意玩神聖羅馬帝國入面啲小伯爵 玩幾代乜都冇做過就俾人選做皇帝

上次steam特價買黎玩，愛爾蘭新手島開局，終於統一愛爾蘭

聽落幾有趣 但英文差

呢隻一出就玩, 不過玩黎玩去都係玩英國同西班牙

我呢個post都係教學黎

臣屬越多咪越多兵 咁你一路打要一路確保住臣屬滿意
我嘅慣常做法係唔auto stop plot 俾啲臣屬用計謀 咁我就可以合法監禁佢地 監禁到就攞贖金 監禁唔到就佢地就叛變 打贏之後就褫奪封號封俾人/自己家族嘅人 咁大家就好滿意

試下玩非天主教國家 維京人搶掠好好玩

玩過邪教教主返唔到轉頭
拉到國王入教可以一野附庸成個國家
對內又可以惡魔附身班手下

Sor巴打
我太心急

玩波斯 沃教

我諗最多人問一定係 點開戰同繼承權問題

新手 玩下D出名既大國 摸熟個system

好似好正，呢隻game係幾耐之前既產品？

仲有8個鐘

2012年 持續更新中

正喎，有d騎馬與斬殺既戰略版feel

點開戰

呢到有張list

最基本就係上面都有講嘅 de jure claim 即係任何人佔有你嘅固有領土都可以開戰

其他常見嘅戰爭藉口CB有
fabricate claim 你可以叫你嘅內閣大臣偽造你對任何一個county嘅claim

holy war 可以一次過打一個duchy 即係幾個county 唔係個個宗教都有呢個CB
得天主教 伊斯蘭教 改革左嘅原始宗教 reformed pagan 印度教 同佛教有 佛教嘅holy war只可以打非印度宗教
而且同你holy war嘅目標屬同一宗教嘅國家可以係非同盟嘅情況下參戰幫手
例如你holy war一個穆斯林國家 附近幾個穆斯林國家都可能幫手

crusade /jihad / great holy war
同holy war一樣 不過一次打一個kingdom 規模大過holy war
但係只可以由教宗 哈理發 或者 宗教首長發動 幾十年發動一次

subjugation 臣服戰爭
原始宗教同印度宗教人物每一生都有一次可以周圍嘅另一個人物
如果你有 ambition 想成為某某王國嘅國王
例如我有成為挪威之王嘅抱負 咁我可以對任何係挪威固有領土內擁有領地嘅人發動臣服戰爭 可以無限次發動

穆斯林可以用1000piety 打另一個國家 可以一次打一個kingdom
維京人有 prepared invasion 唔洗piety 可以一次打一個kingdom

仲有好多 列唔晒

Google 格拉摩根

呢個遊戲最深體會：做皇帝其實好悶

最直接嘅宣戰方法：搵chancellor fabricate a claim, 每年都有一定機率成功；王國吞伯爵領，可以通過封claimant男爵領（一定要係你direct vassal），然後宣戰。

最基本發展一定係種田請傭兵，伯爵由一地變兩地係最有挑戰性亦最好玩，由伯爵變公爵到封王真係好大成就感。

有一次玩最早劇本嘅阿斯圖里亞斯王國（後來嘅里昂王國，再後來嘅西班牙），先驅逐左異教徒，建立hispania，再比中國殖民再獨立成功真係好過癮的

中國殖民?

買咗開唔到game

申請p社acc有咩用，純粹記錄你既分數？

miss 咗

Dlc jade dragon會有中國皇朝，佢有時會侵略你，逼你做附庸國

去到咁遠

CK月月都有DLC咁滯
唔係特價洗唔洗過千

前幾日開始用Scotland 起手，暫時做到穩定。
不過唔覺悶，因為仲有好多地方可以探索

你係king定emperor? 我最享受由0起家，但做到皇帝emperor你就發覺擴展唔再重要有錢有權有兵起上黎你想滅邊個就滅邊個。開始你就想睇自己班手下互片，得閒捐下錢比佢地，等佢地勢力平衡啲。教皇太阻頂就收埋教皇做𡃁。附庸五大騎士團。係咁買artifact，收哂各地嘅聖物神器，寫書，溝女，教仔。

最近好忙無玩，上次個檔雖然未統一，但成個世界大半邊都係我個家族，都好過癮。大家交流下有無乜有趣玩法

我仲係king，第一任人都未死。

幫細路揀guardian 都難，成日驚佢地教衰仔女

原來仲有咁多玩法 要平衡各大勢力就要知道佢地之間點睇對方，想問下有冇得睇㗎？

我係睇到依個post先開始玩，仲係探索中....

係中東都算好 間唔中seljuk mongol就出黎搞你都幾難對付下 無咁悶
特別玩拜火教 咩人都打你

要

睇下有冇幫助

其實好多野都好玩，最初買唔識欣賞，覺得好複雜，慢慢識玩就覺得根本襟玩到爆，不過無乜時間學玩eu4

玩左一日，感想

入邪教，媾條女，扑嘢，有左野仔，將條女嫁去俾鄰國繼任人，綁架鄰國國王，隊冧佢，再綁架繼任人，隊冧埋佢，鄰國輕鬆到手

EU4 仲易上手過ck2 但易學難精 因為輸左戰爭就割地賠款 好慘
ck2 賠錢都追得返 eu4 賠錢可以國家破產
ck2無論AI國家幾大都可以隨時爆炸 eu4唔會 啲ai國家只會越來越大 追唔到ai就等gg
而且eu4可以週地叛軍

你班友搞到我又裝返

正解無誤

eu4=填色遊戲,不了

有方法解決嗎?

玩開ck2嘅人應該多數鍾意係eu4玩殖民
殖民地政府會自己打理 好似ck2啲vassal咁
唔玩殖民 你要親手打理全部格仔

del game先 跟住delete所有ck2 local file 跟住重裝

呢個就重裝返嗰個c++ 但條link 2014年 你可能要試下揾新版本黎裝

如果你重裝game 記住delete晒所有ck2 file
如果你有ssd 同 hdd 啲game 嘅save file有時會係另一個drive出現 check清楚先重裝

搞唔撚掂，玩到停唔到手

請問大家點樣處理epidemic?

一出就死兩代人 好難搞 起咗hospital 幫助都唔大咁

瘋狂生仔 死極都仲有 有傳染病就落閘 請個好啲嘅宮廷醫生
醫院有用 但要lv2後同升級埋醫院入面其他設施效果先會比較明顯
但初級唔會有咁多錢起 留錢請僱傭兵好過

所以都係瘋狂溝女瘋狂生仔最實際

除個野仔繼位可以攞埋人地塊地仲有冇其他政治手段去搶？

我隻eu4冇任何dlc
玩左90個鐘覺得重複性好高

呢排太忙miss左呢個bundle...

可唔可以玩到WWII

依家重買唔買到？

完左了 不過佢出得呢個bundle 以後ck2特價應該會賣平好多 (我估)

769到1453年

你玩完ck2再玩eu4再玩victoria2再玩HOI4就可以玩到WWII

好可惜太遲睇到呢個post

多謝樓主推介

問教宗攞claim
請claimant返黎 封地俾佢做自己手下 幫佢press claim
政治婚姻
pagan嘅話你可以personal combat黎 唔都叫做唔洗打仗
仲有就係選舉

多數係呢幾種

依隻game就算宣戰都有政治層面真係好正，唔似其他game打贏塊地就係你，要報局，安排個擁有權俾自己家族再慢慢搶翻嚟好好玩

留名
唔識啲歷史要搵殘體

ck2 我成日玩玩下就開始用cheat 黎玩，控制唔同國家黎幾分天下

Lm

香港人由以前用英文睇梳屎到近年成日睇賤體

依隻game太多人名地方名同專有名詞，英文ok都會玩得好辛苦

有D乜正GE完全唔同MOD?

你畀個番文人名我未必睇得明
中文就多數有印象